
\section{UnitDictionary -- A. Co, M. Kolb}

\subsection{Allgemein}
  Das UnitDictionary dient als Datenbank für den Agenten und seine Module. Es enthält Informationen
  zu allen Einheiten und Gebäuden, diese können von den Modulen abgefragt werden.
  Die Datenbank ist durch ein Dictionary in Python realisiert. Die Elemente des Dictionaries bestehen
  aus Keys, welche auch als Index bezeichnet werden könnten und dem dazu gehörigen Value also dem
  konkreten Wert.

  % Das UnitDictionary stellt alle Daten zu allen Einheiten und Gebäuden zur Verfügung.

\subsection{Dictionary-Datei -- J.H. Meusener}
  Gespeichtert wurden die Daten im Dictionary jeweils mit der \glqq Id\grqq\ und dem Namen der Einheit
  als Key. Der Value/Wert für jede Einheit ist wiederum ein Dictionary mit den Attributen, wie
  \zB Geschwindigkeit, als Keys. Einige der Values, wie \zB Fähigkeiten, sind widerum Dictionaries
  -- so lange bis auf konkrete Werte verwiesen werden kann.
  \bigskip

  Entstanden ist die Dictionary-Datei hauptsächlich aus dem Starcraft II Editor, welcher bei der
  Installation von Starcraft mit installiert wird \bzw dessen Inhalt. Dieser stellt im Data-Fenster
  die  Eigenschaften der Units für jedes Update (Wings of Liberty, Legacy of the Void, etc.) als XML
  für jeweils die Units, die Updates, Fähigkeiten und Effekte bereit. Die XML-Texte wurden aus dem
  Editor kopiert und mit Hilfe von Python \bzw dem Paket \glqq BeautifulSoup\grqq\ geparst \bzw
  aufbereitet und als Dictionary mit den Keys UnitID und Unitname gespeichert. \bigskip

  Die Entsprechenden Effekte wurden dabei den Fähigkeiten zugeordnet, welche wiederum den Einheiten
  als Dictionary zugeordnet wurden. Das ganze ist für jedes Update durchlaufen worden und hat die
  entsprechenden Einheiten oder Effekte im Dictionary geupdated, falls aktuellere Informationen
  durch ein Update bereitstanden. Anschließend wurden weitere \glqq einfachere\grqq\ Daten wie z.B.
  allgemeiner Schaden pro Minute von verschiedenen Webseiten geparst und in das Dictionary unter dem
  Prefix \glqq simple-\grqq\ bereitgestellt.
  \bigskip

  Der Code und die Entwicklungsüberlegungen zu dem Code wurden in den Jupyter-Notebook Dateien
  \glqq scrapeSC2EditorXMLs\grqq\ und \glqq Building a good Structure from the scraped Files\grqq\,
  für das zusätzliche Webseitenscraping in \glqq scrape\_book\grqq\ im Ordner \glqq MakingOfTheUnitDictionary\grqq\
  festgehalten. Das Dictionary ist in einer Binärdatei mit dem Namen \glqq UnitDictionary\grqq\
  gespeichert. \bigskip

\subsection{Verbesserung Dictionary-Datei -- A. Co}
  Um das Dictionary zu erweitern wurde ein neuer Ordner (MergeActionIDs) angelegt.
  In diesem Ordner befindet sich das rohe Dictionary UnitDictionary(Pickled), und eine Liste mit allen
  möglichen ActionIDs (List-of-valid-Actions.txt). Mit dem Script ActionIDs.py werden Informationen
  aus der Datei gelöscht die für die Weiterverarbeitung nicht mehr benötigt werden und unter
  ActionsFreeSpaces.txt gespeichert, damit die originale Datei erhalten bleibt.
  Mit dem Script CleanDict.py werden nicht benutzbare Einträge aus dem Dictionary gelöscht,
  allen Gebäuden ActionIDs zugewiesen um diese zu bauen, allen Einheiten die IDs zum trainieren
  zugewiesen sowie für manche Terraner-Gebäude Upgrade-IDs.
  Zusätzlich erzeugt das Script eine lesbare Variante des Dictionarys als dataset.txt.
  Das neue Dictionary wird unter dem Dateinamen UnitDictionary gespeichert. Wenn Änderungen vorgenommen wurden
  muss die erzeugte Datei in den übergeordneten Ordner UnitDictionary verschoben werden.


\subsection{Funktionsweise}
  Die Dictionary-Datei wird beim Modulimport automatisch geladen. Es werden mehrere Funktionen für
  die Ermittlung bestimmter Daten bereitgestellt.
  Um Informationen über bestimmte Einheit oder Gebäude, \zB die Baukosten zu erfahren, muss
  die entsprechende Funktion aufgerufen werden es ist meist möglich entweder über die Id einen
  Wert ab zu fragen aber auch über den Namen der Einheit.

\subsection{Auszug aus dem Dictionary}
Der folgende Auszug zeigt einen Teil der Informationen die zu jeder Einheit gespeichert werden am
Beispeil der Einheit Marine. Für einen Teil dieser Werte sind bereits die Funktionen zur Abfrage implementiert.
Wenn weitere Werte abgefragt werden sollen, weil die Informationen genutzt werden, können die Funktionen
genauso wie die Bereits implementierten Funktionen geschrieben werden.

{\obeylines \scriptsize
Marine
deathrevealradius 3
race Terr
lifestart 45
lifemax 45
speed 2.25
food -1
costcategory Army
costresource {'Minerals': '50'}
repairtime 20
killxp 10
radius 0.375
cargosize 1
scoremake 50
scorekill 50
minimapradius 0.375
sight 9
abilarray {'attack': 1, 'move': 1, 'Stimpack': 1}
attributes {'Light': '1', 'Biological': '1'}
id Marine
sc2nr 48
easy Unit Marine
easy Race Terran
easy Supply 1
easy Minerals 50
easy Gas 0
easy Build time 25
easy Size 0.75
easy Cargo 1
easy Armor 0
easy Hitpoints 45
easy Speed 2.25
trainID Train\_Marine\_quick
}



\clearpage
